我睇到篇文章叫在中國年薪不過百萬如何生活

戴左頭盔先 一個朋友俾我既
年薪百萬以下生活唔到
仲要人仔結算 除0.8x 家庭計都人均月薪5萬港幣

版权归作者所有，任何形式转载请联系作者。
作者：浪潮工作室（来自豆瓣）
来源：

每天，数以亿计的中国人为支撑大大小小的家庭而往返奔波在赚钱的路上，梦想着为自己和家人带来更好的生活。而在社交网络上，且不说知乎用户纷纷宣称自己年入千万，就连百万年薪也被不少微博用户认为在北京这样的城市属于“刚刚脱贫”。

我们明明在同一个国家，却像生活在完全不同的世界。那么普通中国人一年到底能挣多少钱呢？

根据国家统计局数据，2017年，中国居民人均可支配收入仅为25974元，若看中位数则只有22408元，所以一个全员工作的三口之家的年收入应该在6、7万元上下。而在西南财经大学发布的《2017中国工薪阶层信贷发展报告》中，除去了收入较低的农村后，中国工薪阶层家庭年均收入也只有15.4万元而已。

比社交网络中“赤贫”阶层还不如的普通中国家庭，是怎么生活的呢？